美智庫：2020中共攻台勝算增

美智庫：2020中共攻台勝算增

美國著名防務智庫蘭德公司（RAND）最新報告稱，如果中國大陸2020年前後攻打台灣，成功可能性大大提高，因兩年後解放軍（圖）訊息戰、導彈火力、制空和登陸戰等方面，已有足夠實力與美軍抗衡，並可重創台軍。報告建議美國和盟友必須加大對台軍事投入。

訊息戰有力與美抗衡

報告認為，中國持續的軍事投入，在訓練和準備方面取得進步，台海兩岸雙方的勝算平衡正在向中國大陸一方傾斜。解放軍攻台有兩個的策略關鍵：在衝突發生時快速搶佔先機，以及在訊息戰方面搶先於美軍。解放軍有能力對美國海外軍事設施和航母進行打擊。

報告又指，即使美、台軍隊能部份抵抗來自中國大陸的進攻，但大規模及長時間的進攻模式將令美台防禦變得複雜。加上解放軍已具備爭奪台灣附近的空中優勢，美軍介入台灣已無優勢可言；解放軍亦具備干擾美國偵察活動和訊息系統的能力，可創造出攻台的條件。

此外，美國國務卿蒂勒森前日出訪拉丁美洲前發表演說，警告拉美國家要提防中國的「掠奪式」投資，更與「歐洲殖民主義」作比較。蒂勒森指，中國近年以經濟國策在拉丁美洲建立影響力，「中國的國家主導發展模式只會讓人聯想起過去，這不應是西半球的未來。我們一定要奮力抵禦那些遙遠的強權，他們並不反映本地的共同基本價值」。

美聯社

屌，一登岸把台狗都爭住開腿等屌啦

美國一面叫盟友停止被支那經濟侵略，法國英國卻爭先恐後地加大同中國既互相投資

空襲d人民幣已經贏左

世界末日都唔敢打啦,口交部鳩噏就叻

仲有人信會打仗

大陸點樣打台海吖，一登陸已經比台灣用雷霆2000雲爆彈炸成炮灰。

就算講人海戰術台灣有幾百萬人等住你，反而你大陸運到十萬人上岸已經係奇蹟。

寫文條友自己笑左幾多次 ？

電磁砲轟台

台灣支 雄三飛彈
勁過共匪任何一支導彈

好多國家都想買

已經60幾年

垃圾？
知唔知台軍武器 無怕過共匪

所講軍力差距，大部分都係d大公 文匯講

中華帝國
關心吓殖民地
滿 蒙 彊 藏 閩粵 香港可以維持幾耐仲好啦

係咪
唔好9 up喎

美帝目的唔係保住台灣人亦唔係咩民主自由之地，係保住美帝的太平洋戰略地理位置，守住第一島鏈不能斷

哇屌連瘋老頭都打埋出黎咁撚old school嘅五毛都算罕見

笑到仆街
crooked hillary講完俾人屌到反皮，話戰略位置同人命點可以用錢黎做估算
估唔到五毛居然會拎黎用
支那咁撚有錢都唔志在一萬億美金啦，講撚毛咩柒頭

又係RAND呢間呃錢垃圾